---
title: 嘉波
subtitle: Gaap
seal: 33-Gaap_seal.png
portrait: 220px-Gaap.png
---

嘉波是统帅六十六个恶魔军团的强大亲王，以及南地狱的总统领。他有四王随侍——贝利亚、贝勒特和阿斯莫代。据说当太阳行至南天黄道带时，他即可被召唤。嘉波通水灵，教授哲学和所有通识科学；他能改变人心爱憎，使他们变得麻木不仁或纯洁敏感；他能够盗走其他巫师的使魔，并责令使魔让对方巫师献出原本属于自己的东西；他博古通今，极往知来，诉之真言；他带来遗忘；嘉波能按照巫师的意愿，将人和物迅速地在异国之间转移。尸巫们用祭品或燃烧供物来敬重他。他以人形现身于召唤仪式前。
